## Im Flugzeug
<div class="_202x">
    <span class="year">2023</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Marlene saß in einem breiten Sessel</span>, gegenüber von Linda.
Beide bemühten sich um ein halbwegs freundliches Gespräch.
Linda fragte Marlene über ihre Kindheit.
Auf der anderen Seite sprach Amelie in ein Mikrofon.
Vor ihr Joe mit Kamera.
Durch das Fenster sah man einen Wolkenteppich und strahlende Sonne.
Weiter hinter ihnen gab die Präsidentin an einem Gesprächstisch einem Fernsehteam ein Interview.

Robert kam vorbei und sagte ruhig zu Linda: „Sie will dich sprechen.
In ihrer Kabine.“

Linda nickte, stand auf und verschwand am Ende der Kabine hinter einer Tür.
Die Präsidentin folgte ihr.

Drinnen schauten sich beide lang an.

Linda: „Ich weiß, ich weiß.
Es ist ein Risiko.
Aber es wird gehen.
Es passt eigentlich alles gerade sehr gut in unseren Plan.
Genau wie die Sache mit der Begnadigung.
Die hatten wir ja eh schon auf dem Plan.“

Präsidentin: „Aber ... Aber wie konnte es dazu kommen, dass alles plötzlich so luftig war, so ungeplant, vollkommen unsicher?
Wie konnte die Farras da plötzlich auftauchen?
Warum wussten wir das nicht?
Warum trauen die sich das?
Ich meine, sie haben keinen Ton vorher gesagt, oder weiß ich etwas nicht?
Ich will, dass so etwas nicht mehr passiert.“

Linda: „Sie haben keinen Ton gesagt.
So etwas wird nicht mehr passieren.
Aber unser Plan wird funktionieren.
Der Leiter des Gefängnisses in Virginia ist ein Oberst der Rangers.
Er war sowieso schon für die LBI vorgesehen.
Genauso wie der NSA-Direktor.
Sie sind für den gleichen Bereich eingeplant.
Das ist wirklich ein Zufall.
Aber das können wir nutzen.

Offiziell verlieren beide ihre CIA-Jobs und jeder wird uns das abnehmen.
Dann bekommen sie ihre Tarnung in der Rüstungsindustrie.
Zwei verschiedene Unternehmen, ich glaube eine war Boeing.
Das das passiert, wird niemanden wundern.
Den beiden wird die neue Arbeit beim LBI gefallen, darauf kannst du wetten.
Sie bekommen mehr Befugnisse und werden weniger kontrolliert.
Alles ist endlich wieder wirklich geheim.“

Präsidentin: „Das klingt gut.
Ich mag das Risiko in diesem Fall trotzdem nicht, diese Ad-Hoc-Entscheidungen, in zwanzig Minuten.
Ich war das letzte Mal in so einer europäischen Talkshow.
Das LBI ist zu wichtig, um so viel zu riskieren.
Wir werden es immer mehr brauchen.
Die NSA ist verbrannt.
Die Öffentlichkeit weiß zu viel von ihr.
Wir brauchen wieder etwas, was wirklich ganz uns gehört.
Wo wir frei agieren können.
Wo nicht Millionen von Menschen auf jede kleine Bewegung schauen.
Und wir die meiste Zeit damit verbringen, die wichtigen Dinge unter der Decke zu halten.“

Linda: „Das Gute ist, dass uns durch die Sache mit Marlene Farras die Öffentlichkeit in Europa die vielen Veränderungen in der NSA und der CIA abnehmen werden.
Das gibt uns die Freiheit, eine große Anzahl an Leuten jetzt rauszuwerfen und damit frei zu machen für das LBI.
Da beißen sicherlich auch ein paar fremde Geheimdienste an und werben Leute ab, die wir offiziell fallen lassen.
Dann bekommen wir LBI im FSB oder LBI im Mossad oder besser, bei den Chinesen...“

Präsidentin: „Ja.
Vielleicht.
Aber wir dürfen jetzt auf keinen Fall Fehler machen.“

Linda: „Keine Sorge.
Marlene fliegt morgen mit ihrem Bruder zurück nach Berlin.
Die beiden werden Ikonen für die Wandlung von CIA und NSA zum Positiven.
Man wird die beiden sehen.
Das macht den Menschen Hoffnung.
Und das gibt uns Spielraum.“
